分享下我既靈修老師bashar

我自己都係靈修之人，神秘台開左咁耐都未出過post。返工無無聊聊開個post打下文同大家吹水

我學既係西方new age果type 所以冇茅山占卜算命風水果堆咁精彩咁多神通。

我學果d其實係偏向於勵志，學做人道理，點樣正能量過日子，所以你預左好多係阿媽係女人+悶既野

今日就攞呢條片黎講下

佢里面既內容其實涉及到吸引力法則，同你講心想事成個機制係點

就係你許完願，之後發生某d事，引領你一步一步走去實現願望。
但好多人唔明呢個道理，發生左件事覺得同願望冇關就唔做，推遲左願望實現時間。

舉個例好似射雕個郭靖咁，點解佢溝到黃蓉？就係因為佢一見面送左隻小紅馬比黃蓉。

咁所以如果佢許願係「想遇到命中註定既女」，佢實現願望既過程就會係，學捉馬》遇到小紅馬捉左佢》送馬比黃蓉

但好多人係一開始就會諗，屌，捉乜鳩馬呀，我要溝女呀，關捉馬乜事，留返d時間黎搵女好過啦

結果就用左一個兜遠路既方式去實現願望

分享住咁多先 有人睇就keep住講 冇人睇我就收皮

點識你個老師

睇佢d影片學理論 現實實踐/印證理論

樓主你好

「咁所以如果佢許願係「想遇到命中註定既女」，佢實現願望既過程就會係，學捉馬》遇到小紅馬捉左佢》送馬比黃蓉

但好多人係一開始就會諗，屌，捉乜鳩馬呀，我要溝女呀，關捉馬乜事，留返d時間黎搵女好過啦

結果就用左一個兜遠路既方式去實現願望」

呢一節唔太明點解會用左一個兜遠路既方式去實現願望
即係佢發搵女ge念係唔啱？

靈修界里面有個名詞叫「最小阻力之路」，意思係最簡單快捷亳不費力既實現願望方法

用一個現實事件做例子 就好似你想抬起一舊重野 你可以有無數個方法
A:搵架吊臂車黎吊起佢 B:叫哂d親戚朋友一齊同你用手抬 C:搵條鐵通黎用拱桿原理撬起佢

係呢個例子里面C係最簡單快捷方便咁實現你願望方法 所以就係最小阻力之路

但世事既野往往冇咁簡單 你個腦冇咁多資料去判斷點做先係最小阻力之路
但「高我」就有 所以佢會比好多「靈感」指引你去行最小阻力之路

但我地既腦就成日拒絕跟隨 因為我地受限於資料不足判斷唔到點解要咁做 就好似郭靖既故事 你點判斷到捉馬會同溝女有關？

但你根據你有限既資料去用邏輯判斷捉馬唔關溝女事，拒絕捉馬，就相當於兜左條遠路溝女

所以許願後就跟隨熱情去做
就係咁
但點分邊d係情緒引發出黎

咁就要靠平時多練習 觀察自己情緒想法 你可以去睇下「當下的力量」呢本書 學里面提到既「臨在」呢個基本功練好左 先係「心想事成」既入門

我有睇當下的覺醒 好似都係同一個作者 都有講到臨在
但想知可以點練？

支持巴打講下你老師 唔使理啲負皮

係咪許咩遠願都得？有冇限制

其實就係日常生活果陣 分一部分注意力出黎 注意下自己情緒 同 諗法
練熟左就對自己情緒變化有感覺 同埋 發現自己有好多諗法係錯誤荒謬

限制就係你要相信真係會發生先得

樓主 介紹本好書你睇
本書既theory 同你分享既野好相近
最重要都係導人向善
搵到自己既meaning of life

留名

Thx

高我 係乜嘢？

可以用模擬人生呢隻GAME做比喻
「你」就係模擬人生隻GAME入面果隻遊戲角色
「高我」就係坐係電腦面前果個玩家

遊戲入面既角色 受制於「知識」「才能」既不足 所以只能判斷出你認為可行既行動達成願望
但電腦前既玩家就熟讀成本攻略 所以佢可以安排好多你意想不見既方法令你達成願望

姐係好似你想賺錢咁 你認為賺錢唯一方法就係返工
但高我就可以指引你行去沙灘 某個位置 向下挖之後挖到個放滿錢既箱

但正常人都唔會將賺錢同沙灘聯想埋一齊 所以當你有呢個靈感既時候 你好快就會fing下個頭返去返工

今日講下呢條片

意外係「事情往更好既方式發展」
上面都提過我地既腦受制於資料所限，其實唔太聰明。所以如果萬事萬物一切都按照「你所想」既方式來運作既話，其實反而對你有害無益，令你永遠都生活係你腦所認同既狹小世界。

就好似上面個例子咁，我想賺錢，我認為賺錢既方法就係返工，每日朝九晚五，照按你個腦咁諗，你就得到一份朝九晚五工。
但其實賺錢有更易既方法，eg:挖到寶物/中六合彩/接手朋友生意做老闆/炒散工時短人工高。

再舉多個例，連登仔成日講溝女要高大有錢靚仔，如果按照「你所想」既方式，咁你永遠就活係一個矮肥柒毒溝唔到女既世界里面，你會唔會開心?

呢個世界永遠充斥住好多你個腦諗唔到既更好方法。而「意外」正正就係高我安排比你接觸「更好方法」既機會。

但我地往往都害怕「意外」，因為我地唔相信自己係被一個偉大無所不能既存在愛著同照顧著。
我地個腦係要掌握一切理解一切，因為我地恐懼未知，出乎意料就係未知，未知就係有害，有害係因為我地相信世界好危險，

試下由今日開始將「意外」定義為「事情往更好既方式發展」而唔係「混亂,恐怖,危險」

大家有咩生活上既問題想問都可以係度問 我會嘗試用靈性角度解答
唔洗咁認真 當玩下 用另一角度睇事情 攞唔同意見

我知道潛意識想做一件事
但我恐懼
可以點做

探索一下你恐懼d乜 我地總係認為某一樣野對我地有好處先會相信果樣野
Eg 我地懶 因為我地相信唔付出就唔怕失敗
我地冇志氣 因為我地相信努力唔一定成功 慳力就唔會受挫折

怕失敗
因為失敗過一次
後果怕承擔唔到

用心理學黎講
其實一件事最恐懼既往往唔係後果 而係你唔知個後果
好似打劫咁 如果你知道今次衰梗實坐監 你反而冇乜野 但你唔知咩下場 可能走到可能坐監反而更得人驚
試下幻想一下最最最惡劣既情況 你會失去d咩 會有咩感受
咁對你有d幫助

Circumstances don't matter, only the state of being matters.

我鐘意佢既地方係佢會將果d正能量既句子詳細分析，講解當中既原理。
而唔係好似果d乜野正能量大師 心靈雞湯 扔句野出黎唔解釋 等你係咁唸黎催眠自己變正能量

就好似一個係教你1+1點解等於2
一個淨係同你講1+1=2自己記實佢

有野學

信念決定實相

呢個算係西方靈修界既最基本理論，意思就好簡單姐係你「信乜就會乜」

其中提得最多呢個觀念既就係講「吸引力法則」既書，佢地將呢個觀念誇大甚至神化講到好似無所不能咁

道理就好似我地講到「讀書成績好=入到大學=搵份好工=生活富足=人生勝利」將一個好普通既事一步一步吹到愈黎愈大，但冇計啦，人地寫書果班要賺錢要銷量，緊係要講D誇張野吸引眼球先賣得出本書

但其實信念決定實相係好簡單貼地符合心理學既理論
-----------------------------------------------------------------------------------------------
舉個例，最常見既連登仔信念「靚仔/有錢/高大先溝到女」「女人都係雞係公廁係衰人」，當一個矮肥柒毒既連登仔將呢個信念當成真理既時候，某一日有條女鐘意佢

佢就會心諗「這肯定有鬼，我唔靚仔冇錢又矮點會有女鐘意我，呢條女肯定係雞係公廁想呃鳩我錢收我做兵先扮鐘意我」

抱住懷疑既態度對條女，當佢見到條女係IG POST同男FD出街玩既相，就會心諗「拿 都話女人係雞黎架啦 同個男人咁close仲黎話鐘意我 一腳搭兩船」

就係因為佢唔信任條女 覺得條女係衰人 就對條女愈黎愈衰 最後就搞到條女頂唔順飛鳩左佢 實現左佢既信念「矮肥柒毒既毒撚係冇可能有女鐘意」

上面個例子 其實就係心理學既一個現象叫 「自我實現預言」
-----------------------------------------------------------------------------------------------
信念其實就係一個過濾系統，科學家研究過每日有過億條信息係你既生活當中，但我地人體只能接收/處理幾百萬條

我地點去選擇接收邊幾百萬條呢? 就係靠信念

你選擇接收D咩訊息就決定你會成為一個咩人，就好似你相信「我要發達」你就會可以係生活中/網絡上搵到無數個發達case同埋方法，eg網上大把投資投機心得/教學 做生意既經歷/教學
反之如果你相信「我永遠唔會發達」就算我擺個箱係你面前，箱面貼住張紙寫「發達大法」你都唔會掂行掂過，唔會打開個箱。
-----------------------------------------------------------------------------------------------

呢個就係「信念決定實相」既解釋，我咁樣解釋係咪比果D吸引力法則既書同你講「拿 你相信果樣野 就會吸引果樣野返黎」有說服力更多?係咪覺得貼地同現實，同更加似真理?

所以其實靈修唔係神化/迷信，而係將心理學 萬事萬物用一個另一個方式呈現出黎

覺得幾有趣~~~
可以留名....

「里面」

中國邊度人呀樓主

廣東省香港市

如果個人好X自卑,覺得自己好無用?咁要點做好?

攞張紙寫低覺得自己邊d表現得差 搞到你自卑
搵出點解你表現差 (資質問題?心態問題?）

改變到既就改變 改變唔到既就研究下會唔會自己有咩長處可以彌補呢個短處

好似做咩都差
睇緊本書話搵自己長處、我真係諗唔到自己有咩長處

正面信念又好 負面信念又好 只有你認為佢對你有好處 你先會保留佢
呢個時候你就要探索自己內心既想法
點解你願意做咩都差? 會唔會係其實你enjoy弱者身分 eg 可以唔洗負責咁多野\鐘意比人照顧\唔洗冒咁多風險

聽落好on9唔合理 但人類就係有咁多on9思想係潛意識 好似果d仆街磁石咁 其實佢地好enjoy比仆街玩 只係佢地唔願承認
世界上其實好多自虐狂 內心充滿受傷=爽/偉大/高尚既信念 只係我地冇發現/唔願承認

我覺得自己係咁,可以唔洗負責咁多野\鐘意比人照顧\唔洗冒咁多風險
我屋企人話我似細路仔,做人冇目標,周邊D朋友都同我講大個仔啦,要識諗下
我內心就好想仲係小朋友咁唔想理咁多野,煩咁多野,覺世界好複雜

嗯 你而家已經搵到呢個信念 咁你打算點面對？
選擇成為大人 定係 繼續做小朋友?
如果你決定想做大人 咁接下來就只能睇你決心有幾大 願意付出幾多野去成為大人

你既問題已經解決左

有可能真係冇咩,覺得小朋友咁都有佢既好處,但點都要慢慢減少負面思想
多D正面思想,點都對個人好D,唔好理係唔係NEW AGE
但搵自己長處真係好難

路過搭爹~
何解咁堅持要搵自己長處?
從呢個角度去諗諗, 會唔會有新發現

睇緊本書講要搵自己長處再搵岩自己既位（職業）
咁你先可以發揮你自己

其實長處唔難搵 只係我地好多時候唔承認

因為某d長處 我地覺得冇用 好似有人長處可能係填詞搞音樂 但香港搞音樂冇乜錢途 就選擇唔承認呢個長處

又好似我咁 我覺得自己長處係靈性 但我仲未夠料靠開班教靈性搵食 唯有埋沒住先

我真係諗唔到自己有咩,你叫我花成日諗都未必諗到自己有咩長處

有無 TG group

我具體啲再講吓
你一直好努力咁去搵長處，咁呢個過程中有無咩感覺？例如唔開心，不一定但感覺可以來自：覺得自己一無是處、無價值、無競爭力，生存唔到咁。
任何你心中會那著那著，唔開心既諗法，會係提示。

若你忽視呢個信念，即使你暫時搵到「長處」，可能一樣會洐生其他煩惱：唔搵錢、無人賞識、無前途等等等等。

最後，長處可以是多方面的，例如有愛心，誠實，後空翻勁都得 不過你若set左眾多條件去定義「長處」，你將好難去睇清身上，身邊，呢個世界既野。

以上都係bashar與大眾間經常會問到，有興趣就去搵搵啲片睇吓，再觀察吓日常生活中合唔合理。

重點一句，唔好盲從，你當做實驗咁，非一開始就判定得，亦非一開始就判定唔得，保持開放中立，睇哂全部因素，再作判斷。

曾經有 但謝左皮就廢事再搞 太少靈修撚

間唔中 我好懶 要果日心情好先冥想

想傾

唔介意既留低tg我加你
或者係度傾都得

好似好神棍咁，
睇過 吸引力法則同埋牧羊少年奇幻之旅，我同自己許願，之後開始搵到一啲志同道合嘅朋友亦都多咗一啲同夢想有關嘅工作機會，但係係講緊我一開始讀個 科目同呢一行係完全冇關係。

仲有一樣嘢好重要( 雖然唔知同吸引力法則有冇關係) ，就係當機會嚟到嘅時候，就算個機會同你既夢想既嗰樣嘢相差好遠，只有好少少相同，你都要當佢係你跑道上其中一個重要嘅里程碑。

少少1999， 唔好見怪

其實正如上面講既心理學 我地每個人都有心想事成既能力
因為當你選擇要做一件事既時候 你就會將你所有注意力放係接收同你願望有關既資訊

你既志同道合朋友 同 同你夢想有關既工作機會 都係因為你選擇接收同佢地有關既資訊 所以佢地先會進入到你既生活

心想事成從來都唔係空想 而係好踏實既生活現象 有心理學支持既科學學說

我跟開prem malik學

你拎小說人物舉證真係服撚咗你

郭靖個例子係講解緊個運作機制，並唔係為左增添說服力
我舉佢出黎係因為佢既經歷最為人所共知

True，我都成日叫啲好易燥底同好多嘢諗嘅朋友一齊做，當靜下心放低啲煩惱都幾好

有啲都會架，話驚走火入魔喎 我話咁驚你咪朝早或者開眼做囉

要時間消化下

有無入門書睇下，最好中文

與神對話 零極限 當下的力量 吸引力法則既一系列書

今日先開始睇返依個post
好鍾意你講個d野
有無多d途徑睇

可優酷 qq視頻 bilibili可以搵到d巴夏影片
Youtube以前都有但block哂
建議你睇哂上面d書先 好多靈性資訊如果冇打定個底 你會領悟唔到佢點解咁講

勁神棍feel

有呢個感覺唔奇

普通既教育係教人要目標為本 要仔細 有針對性
教你做野諗野要好似支針咁鋒利尖銳

靈修係教你要拓寬思維 唔好執著於一事一物 教你做野諗野要好似個網咁 一野撈一大堆返黎

淨係呢一份差別 已經足夠引起爭議嘈一大餐

仲有好多作為基石既觀念都同大眾既唔同 所以唔容易被人接受都好正常

所以成日話 信咪繼續接觸學習 唔信咪用返大眾果一套黎生活 人生就係沙盒 冇話必須學某樣野做某樣野先叫幸福快樂

用小說情節先印證到嘅理論真係唔知可以有幾真確

如果我舉隔離屋陳師奶個女個同學個堂家姐既經歷 一係比人嫌吹水 一係比人嫌趣味性不足架姐

仲要個重點根本唔係件事既真偽 而係講緊用靈性睇法去解釋件事係點發生

不過總有一堆人鐘意錯重點之後打稻草人自high

1一你都未講，就話人會點點點嫌你，個稻草人好似係你打緊喎

2你提出一個理論，當然你有責任去show啲數據/證據出嚟去支持你嘅講法，否則嘅話俾人質疑係好合理

3我認同呀，靈性角度只可以解釋虛構小說嘅情節

不如你睇多次我上面個回覆先啦 再唔明我都冇辦法 唯有祝君安好

答唔到就話人唔明係唔係New Age撚都係咁架呢？

唔信就要做汪洋大眾 你班new age撚都幾撚惡
enjoy下以為自己真善美既過程囉 我信你地必有得著

其實如果你話我講既野係馬後炮 咁我都知你係明我講乜 但唔接受我講既野

但你而家係話我用虛構小說黎講解 唔可信 咁我就知你係根本唔明我講緊乜 仲想我提d實例數據 更加係離題離得更遠

咁解釋完你會唔會容易接受d?

咁可唔可以用靈性睇法講解埋一拳超人點解會咁好打？

支持
Btw 因為同步性我入左黎